{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050813",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0003322",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고구(高丘)"
    },
    "text": "慶尚北道義城地域はコクヒョン(仇火縣)で知られていたが、新羅の時代の景徳王の時古楽(高岳)へと変わりました。大東輿地図には古楽と記録されており、高麗・顕宗の時アンドンブの林内で位置を移動しました。その後に供養王が義城郡に統合され、世宗(セジョン)の時にはここに蚕室(チャムシル)を置いて蚕を育てました。1914年の行政区域改編の時にジョムゴク面などで分割されました。'考究'という地名は高い丘という意味よりも、実際はデウプ(大邑)という意味です。この地域は洛東江の中上流に位置しており、東に青松、南に義城、北に安東(キョンサンプクド・アンドン)と接しています。この地域は、河川を利用して安東(キョンサンプクド・アンドン)と義城(キョンサンブクド・イソン)に移動することができるし、他の地域とは道路に連結されていません。鎮山にはマリョンソンがあり、馬山(キョンサンナムド・マサン)のボンスと義城の城山峰の数が連結され、戦略的に重要な地域です。",
    "QA": [
        {
            "question": "義城地域は何で知られていましたか？",
            "answer": "義城地域はコクヒョン(仇火縣)で知られていました。"
        },
        {
            "question": "新羅の時代に何と名前が変わりましたか？",
            "answer": "新羅の時代の景徳王の時、義城地域の名前は古楽(高岳)へと変わりました。"
        },
        {
            "question": "大東輿地図にはどのように記録されていましたか？",
            "answer": "大東輿地図には古楽と記録されていました。"
        },
        {
            "question": "高麗・顕宗の時に位置が移動されましたか？",
            "answer": "高麗・顕宗の時、義城地域はアンドンブの林内へと位置が移動されました。"
        },
        {
            "question": "供養王が義城郡に統合されたのはいつの時代ですか？",
            "answer": "供養王が義城郡に統合されたのは世宗(セジョン)の時代です。"
        },
        {
            "question": "蚕室は何のために置かれましたか？",
            "answer": "蚕室は蚕を育てるために置かれました。"
        },
        {
            "question": "1914年の行政区域改編で何が行われましたか？",
            "answer": "1914年の行政区域改編でジョムゴク面などで分割が行われました。"
        },
        {
            "question": "考究という地名は何を意味していますか？",
            "answer": "考究という地名は大邑という意味です。"
        },
        {
            "question": "洛東江のどこに位置していますか？",
            "answer": "洛東江の中上流に位置しています。"
        },
        {
            "question": "義城地域はどの地域と接していますか？",
            "answer": "義城地域は東に青松、南に義城、北に安東(キョンサンプクド・アンドン)と接しています。"
        },
        {
            "question": "鎮山には何がありますか？",
            "answer": "鎮山にはマリョンソンがあります。"
        },
        {
            "question": "どのような地域が戦略的に重要ですか？",
            "answer": "馬山(キョンサンナムド・マサン)のボンスと義城の城山峰の数が連結された地域が戦略的に重要です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 308,
        "QA": 408
    }
}